\section{Заключение и возможные дальнейшие исследования}

\sloppy
В работе проведено сравнение нескольких алгоритмов выбора лидера по времени сходимости как в реальных системах с физическими ограничениями, так и в идеализированных. Сравнивался алгоритм выбора $ k $-лидеров, основанный на теории статьи \cite{main-paper}, с тремя интуитивными алгоритмами: случайным, выбором по максимальным степеням и по средним степеням в графе зависимостей системы, а также с одним из самых популярных алгоритмов кластеризации, алгоритмом $ k $-средних, с последующим выбором вершин с максимальной степенью в каждом кластере.

\sloppy
Оказалось, что алгоритм кластеризации показал лучшие результаты во всех экспериментах. А также показал себя более надежным в смысле разброса значений времен сходимости.

\sloppy
В дальнейшем было бы интересно применить другие алгоритмы кластеризации к данной проблемы. Заметим, что алгоритм агломеративной кластеризации дал схожие результаты с  алгоритмом $ k $-средних (поэтому и не приведен здесь). Можно сделать главный вывод этой работы: различные алгоритмы кластеризации будут полезны при решении этой проблемы.

\sloppy
Также хотелось бы добавить учет весов связей между агентами при разбиении на кластеры в алгоритме $ k $-средних. Или же попробовать выбирать лидера в кластере по-другому, так как алгоритм $k$-средних работает с центрами масс кластеров, то можно выбирать лидером ближайшего робота к центру кластера. В любом случае, необходимо теоретически обосновать полученные результаты.

\sloppy
В этой работе не исследовались проблемы подвижных лидеров и  меняющихся связей, систем с ускорением, систем с поддержанием формы. Эти задачи во многом схожи с изученной проблемой, но, естественно, являются более сложными как теоретически, так и экспериментально. В качестве дальнейшего развития этой работы необходимо разобрать эти проблемы и попробовать применить алгоритмы кластеризации к ним.

\newpage